在銀行吵架都能被星探挖掘？意外從路人變荷里活演員的 5 位大明星！

荷里活每一年都會有許多年輕的帥哥美女前往去為夢想打拼，但事實上都中能出頭成為下一代巨星的人實在寥寥可數，讓人嫉妒的是，現在我們熟悉的荷里活名演員當中，也有不少人當初只是一名路人，卻意外被星探相中，一路走向現在的一線演員之路，到底是哪一些明星擁有這樣宛如電影般的真實人生呢？

▼莎莉·賽隆（Charlize Theron）。

看過莎莉·賽隆從《女魔頭》（Monster）到《瘋狂麥斯：憤怒道》（Mad Max: Fury Road）的表演，你會認為她肯定就是天生的演員，但事實上她在年輕時一直接受著專業訓練，想要成為職業的芭蕾舞者，但卻因為膝蓋受傷不得不放棄她的舞蹈事業，讓她深陷低潮期。

但這個低潮期卻讓她發生了人生最大的轉捩點，有一天她去銀行兌現支票時，因為員工不願意幫她換而讓她當場大發脾氣，而現場正好有一名星探發現了她的爆發力，當下就上前去詢問她想不想當演員，才短短兩天她就簽約下了第一個角色。

▼梅爾·吉勃遜（Mel Gibson）。

今年為大家帶來精彩電影《鋼鐵英雄》（Hacksaw Ridge）的梅爾·吉勃遜，當初對於演員一點興趣也沒有，他是標準的「陪朋友去試鏡」，同時你可能很難想像，他在前一天才剛幹完架，因此在當天完全是鼻青臉腫，看起來一點都不帥。

不過命運是神奇的，當時的導演剛好想找一個搞笑的角色，認為他的臉正好適合扮演一個畸形的路人，但等到兩周後他們再與梅爾·吉勃遜見面時，發生他居然長得頗為英俊，因此就把他替換成主角的角色。

▼哈里遜·福特（Harrison Ford）。

現在已經是《星際大戰》最標誌性的人物之一，你可能很難想像哈里遜·福特直到 35 歲都靠著木工維持生活，雖然期間他也演出過一些小角色，但收入完全沒辦法讓他吃飯。

命運改變在《星際大戰四部曲：曙光乍現》（Star Wars: Episode IV - A New Hope）開拍時，導演喬治·盧卡斯（George Lucas）找他來幫忙站位，卻意外發現他實在太適合韓·索羅這一個角色，同時還安排他主演另外一部經典系列《法櫃奇兵》（Raiders of the Lost Ark），從此完全改變了哈里遜·福特的演員身價。

▼娜塔莉波曼（Natalie Portman）。

娜塔莉·波曼從小生活在紐約長島，11 歲的她在披薩店被化妝品公司露華濃的星探相中，上前問她是否想成為模特兒？但當時娜塔莉·波曼拒絕了。

年紀小小的娜塔莉·波曼回答自己比較想要演戲，因此這位星探幫她推薦進電影世界，我們才能看見《終極追殺令》（Léon）中可愛的小蘿莉，讓娜塔莉·波曼變成了知名的童星。

▼鄭肯（Ken Jeong）。

《醉後大丈夫》中的萊斯利·周（Leslie Chow）和《廢柴聯盟》中扮演的本·陳（Ben Chang），都讓鄭肯大肆走紅，但你知道他原本是一位貨真價實的真實醫生嗎？2007 年他參與《好孕臨門》（Knocked Up）飾演了一名醫生，讓他決定放棄醫生工作，成為一名專職的喜劇演員。事實上在過去擔任醫生的期間，鄭肯對於喜劇就很有興趣，一邊做著單人脫口秀的相關工作，他也萬萬沒想到之後會在電影中，僅僅靠著扮演自己的性格就走紅。

▼朱千雪（Tracy Chu）

朱千雪8歲時與家人移居加拿大溫哥華，擁有八級鋼琴水平，就讀西門菲莎大學。畢業後，她獨自到香港尋找工作機會，曾經當過兩年行政助理，最後決定參加2012年香港小姐競選。然而因網上投票系統伺服器發生問題，令朱千雪失落冠軍寶座，但朱千雪觀眾緣甚好，演出作品《EU超時任務》《赤道》等都叫好叫座，工作不斷，獲得多個主持及演出電視劇的機會，備受力捧。

最後笑撚左

朱千雪好波

發哥

Ken Jeong

真醫生

笑到傻 朱千雪

仲有打飛機果張

見到朱千雪大笑左聲 之後先睇返樓豬個名

佢做演好得好笑

千雪

個post幾好笑

睇到朱千雪真心笑左出黎

chow chow

Natalie Portman

屌你老味

朱千雪

竟然係醫生